都市傳說

藍田邨彩龍傳說

1970年，為了慶祝工務司署第五百座大廈落成，而在舊藍田邨第十五座畫上彩龍。普羅大眾皆認為為，此乃鎮壓當時為患的水怪而畫的水龍。一天居民驚見天上有一龍一怪對打！第二日即發現，剛完工的彩龍壁畫竟然傷痕累累，而從此之後，藍田再沒有豪雨成災了。

來源：

來源條link 柒左

華富邨不明飛行物體傳說

作為香港的第一個公屋，華富邨一直都是最多鬼怪故事的地方。話說在八十年代初的一個晚上，幾乎所有華富邨的邨民，不約而同的見到天上出現了一隻巨大的不明飛行物，這是一個非常龐大的黑色飛碟，大到幾乎把兩幢公屋都覆蓋了！這飛碟在華富邨徘徊了一會，便向海方向飛走了。

新手少貼link 請屌

華富邨不化棺材傳說

據悉尋死的絕大部份人都是由其他地區而來的，他們有的住新界，有的住九龍，但都不惜攀山涉水，長途跋涉的來這兒跳樓，為何不到其他地方？是不是如傳聞中的這裏有鬼找替身輪迴？

死埋圖sor

手機好難排版 唔知有無人睇
收工返去再用電腦搞

推

全部都第一次睇

華貴邨鬼找替身傳說

據悉尋死的絕大部份人都是由其他地區而來的，他們有的住新界，有的住九龍，但都不惜攀山涉水，長途跋涉的來這兒跳樓，為何不到其他地方？是不是如傳聞中的這裏有鬼找替身輪迴？

致電給地府

又是七十年代的都市傳說，多在學園裡流傳，又幾乎每個頑皮又自恃大膽的男學生都玩過。那是個還未有手提電話的個年代，家用電話還不是按鈕式的，而是撥動式的，傳說踏正凌晨十二時，連續撥九個「九」字又或先「一」後「二」的連續撥十二次，電話就可以接通地府。誰接通了，誰就會死亡，印象中我也試過，好像撥到第八個「九」字就即時收手

對鏡切蘋果

七十年代一輩，尤其讀女校的女學生，一定聽過這個既浪漫又恐怖的都市傳說。話說如果想預知未來的丈夫是何模樣，可以在凌晨十二時，燃點兩支蠟燭，左右各一，然後對住鏡子切蘋果皮，重點有三，一蘋果皮要一次過切，中間不能斷開才靈驗；二，要對住鏡子切，不能低頭看著實物切；三，若不慎切斷了要即時吹熄蠟燭，否則鏡子會出現惡靈，嚇你一大跳。

香港都市傳說 --- 九廣鐵路鬧鬼廣告

這段約莫四十多秒的廣告，內容是七名小孩在森林裡扮著火車往前跑，這廣告的用意，代表著九廣鐵路會努力把大家對火車的美好印象，由童年推展至永遠。
官方說法是這麼說的啦，不過大家會不會覺得這部廣告越看越詭異呢？光以陰暗的森林做為背景，加上偏黑白的色調，總帶有一種說不出的沉重感，完全沒有童年那種歡樂的氣氛啊！
先來個靈異的點，據說當初九廣當局找了七位小朋友來拍這部廣告，廣告大致上可以分為四到五段，你如果仔細數數，會發現每一段的小朋友數量都不同......
第一段我數了數，就是只有六個啊......
至於後面的分鏡比較凌亂，我實在數不出來有多少人，不過沒關係，有人做了個分析，如下圖：
1. 男主角，格子帽、紅色格子長衫、紅色連短褲背心、黑襪
2. 女主角，較矮、雙辮子、粉藍格子衣、圓領
3. 男，大耳、灰衣、格子圓領，應該是第二個片段的第三位小孩
4. 女，較高、雙辮子、白衣、粉藍色短裙
5. 男，黑衣、只出現過一次
6. 男，肥仔、格子帽、黑背心
7. 女，右邊單辮子加頭花、白衣、背心、白色長裙
8. 男，戴帽、黃衣、深色吊帶短褲

少了一個人也就算了，這邊竟然出現了八個人？
不少網友在分析了影片之後，得出了這些說法：
1. 第三個小朋友面無血色
2. 第三個小孩的肩膀開始時沒有手，後來卻有，那隻手較大兼是綠色
3. 有個畫面，拍到第二個小女孩的嘴角流血，這個女孩子，在開頭的一個鏡頭裡，神色怪異，一點笑意都沒有；到第三個鏡頭卻是在誇張的笑著，笑得很虛假，眼睛卻盯著一個方向始終沒有變化！
4. 整個廣告可分為三段。第一段就是打橫影著小朋友的腳，我們可留意到最後一個是穿長褲的，推斷是男孩的。到了第二段，就是鏡頭從小朋友的正前面拍攝他們在玩火車，左搖右擺，我們慢慢留意這個鏡頭將近完結的時候，有一個小朋友的頭是紮辮的，應為女孩。第三段就是出字幕，由後面往前再看小朋友們，卻又是男孩…究竟紮辮的一個是誰(見下圖，最左方突出來的小女孩)？怎麼會出現了一個女孩？

這時候開始有人謠傳，被那個鬼小孩搭肩的小孩死了，更甚者，也有說法是廣告的製作人員和小孩全部都死了。
關於廣告鬧鬼的傳聞甚囂塵上，離奇的是，九廣鐵路竟然完全不作任何回應，單單僅製作了另一個修剪過的版本，就此交差了事；不過另外也有說法是，在得知廣告中有鬧鬼，以及有小孩死亡的狀況下，這部廣告很快就被禁播了。

講了這麼多，又到了流言破解的時候了。
其實這部廣告當時並沒有被禁播，而九廣鐵路完全不作回應的原因，則是這鬧鬼傳聞完全是子虛烏有之事，甚至，現在請大家把滾輪滑到最上頭，這則廣告也不是在1993年播出的，早在1991就已經有這廣告了。
此外，九鐵其實也不算全無回應，1992年11月13日，香港的壹週刊就已對這件事向九鐵進行專訪，首先先被破解的，廣告的製作人員，所有人都好好的，其中的導演吳濠鋒，聽說還執導了不少的廣告，不過關於這個導演的知名度，我抱持存疑，因為網路上完全找不到這個人的資歷。
那關於拍攝的小朋友們，九廣鐵路表示他們共拍了三部廣告，頭兩部(也就是號稱有鬧鬼得這部)是在1991年四月拍攝，後來拍第三部時，是在1992年的五月，隔了一年，除了其中幾個孩子轉學之外，所有人都過得好好的。
至於在廣告中可以看到人數似乎不太對，這是導演為了取得畫面的和諧，才做了這樣的安排，在拍攝這部廣告的時候，總共動用了四個幼稚園的孩子，既然是小孩子，那麼配合度就難以控制，為了拍出導演所要的畫面，東剪西湊的結果，就是導致某些部份人比較多，某些部份人比較少；另外有人說廣告中可以看到奇怪女孩子的臉，那很有可能就是在那亂跑的孩子不小心入鏡了。
另外對於小女孩嘴角流血，廣告公司也有做回應，如果把影片逐格來看，就會發現那其實是小女孩的臉部動作較大，使嘴唇留下痕跡，而不是嘴角流血。
為了破解大家的迷思，九廣鐵路在當年的12月，請來當時廣告中的小朋友們，舉辦聖誕聯誼會，以下為當時的報紙。

不過呢，這廣告有沒有靈異之處呢？
有！
當時廣告公司的高層透露當時的確是有拍到不明的黑影，不過在測試的時候就已經被剪掉了，至於黑影的來源，就不得而知了......

香港都市傳說 - 最詭異登山失蹤事件 - 丁利華

香港不時會發生登山人士 失蹤事件，有人僥倖在山被困數日能被尋回，有人被發現時不幸離世，更有人一直未被尋回，在此勸告大家避免獨自登山，免得家人朋友擔心。

在香港，西貢由於景色優美因而成為登山熱點，但同時亦發生了不少登山失蹤事件，而香港最詭異的登山失蹤事件亦在此發生。

神秘報案電話

以下是一段流傳中較為詳細的對話：

接線生: 999
丁 : 我係行山架, 係西貢 586…
接線生: 咩事呀
丁 : 我行山, 迷途呀
接線生: 你迷途呀? 咁你係邊呀
丁 : 我而家位置 48 (停頓一會) 7020
接線生: 487020 呀? 係咪標柜柱?
丁 : 係, 係果個咩柱呀
接線生: 487020 呀嗎? 你慢慢講, 係乜野地方?
丁 : 等等….
(相隔 20秒)
接線生: 喂,
丁 : 等等
(相隔 30秒)
接線生: 你係咪行麥理浩徑呀
丁 : 係.西貢個頭黎架
接線生: 你係咪行麥理浩徑呀
丁 : 係., 冇錯
接線生: 你行緊邊一段
丁: 西貢個邊, 西貢東
接線生: 西貢東, 西貢o既東面, 由邊度出發
丁 : 由西貢北潭涌, 行左兩個幾鐘頭, 但係蕩失路, 而家企左係過左 58.., 5870 o既主要o既路
接線生: 5870 幾? 頭先你又話係 487020
丁 : 仲差少少咋
接線生: 有冇見到 M幾多, M 幾多, 你見唔見到呀
丁 : 仲差少少路程
(相隔 30秒)
接線生: 你見唔見到 M001呀, M011, M030呀
丁: 你等陣先
(相隔 20秒, 很多雜音)
丁 : 睇唔到呀!
接線生: 你淨係見到個 number, 咁個 number (487020) 刻係邊度呀?
丁 : 唔係d 柱, 係密碼,
接線生: 乜野密碼
丁: 可能我讀錯密碼啦

(接收不良, 很多雜音)

接線生: 咁你仲係咪行麥理浩徑, 先生,你唔好行去個邊呀, 收得好差, 你唔好再行, 喂,喂, 你停係到, 我要問你問題
丁 : 你快d啦, 個 number 係……….
接線生: 你停係到, 你有冇扭親腳
丁 : 頂唔順呀
接線生: 你停係到, 你有冇扭親腳
接線生: 你幾多人係到
丁 : 我一個人
接線生: 要唔要救護車
丁 : 要
接線生: 你係唔係要救護車
(接線生接駁至救護車), 然後接線生與救護員通話及救護員問位置, 隔20秒)
丁 : 救命呀 (相隔5秒) 救命呀
救護員: 你要話比我聽你係邊
丁 : 最慘我唔記得條路
接線生: 先生呀, 喂 喂 喂
丁 : 救命呀 (相隔3秒) 救命呀 (已經再沒有丁的對話)
(接線生解釋收到電話後的情況給救護員知道, 救護員覆一次丁的手提電話號碼便收線)
接線生: 先生呀, 喂 喂 喂

(斷線)

丁探員最後留下救求對話，之後一直沓無音信，警方一度動員百人進行地氈式搜索，民間搜索隊也自發尋人，至今仍無下落。

事件的最後線索

而事件的最後線索就是丁探員曾經在途經西貢一間士多時借用電話，可惜發現此線索的士多老闆是在事發後三日才記起，可能為時太晚了。

<東主：丁利華似不適>

"當時看到丁的面色有些蒼白，似身體不適。由於在該處手機無法收到訊號，丁便向他借用電話，其時另外有兩批人士各佔一在吃午飯，黎之後進入廚房煮，出來便不見了丁利華。"

"黎終於記起丁曾向他借電話，可惜已經是三日後的事了。"

事件疑點，丁探員當時在那裏？

丁探員當時未有清晰指出自己所在位置，只留下一堆令人費解的數字，如果他真的在麥理浩徑，理應能夠可以看見能夠明確指示位置的標柜柱

所以有人懷疑當時丁探員可能根本不在麥理浩徑，至於原因可能是迷路，有嘗試從丁探員留下的密碼去了解他當時的位置

<丁利華求救密碼被破解>

退休高級警務督察凌劍剛相信自己破解了密碼，認為這是丁利華根據經緯度自行堆砌的坐標，根據分析，可以推斷丁在西貢西郊野公園近海下灣的擔柴山附近，與去年搜索隊估計的失蹤位置大蚊山相差甚遠

坊間更有傳聞認為西貢有不少結界，而丁探員當時就是進了異度空間，後來更出現有關西貢結異度空間的網上小說

<小婆羅的靈異世界之西貢結界前傅>

不過傳說歸傳說，再說一次，登山必需小心，切忌獨自進行，如遇身體不適請立即救助。

後記

退役警員凌劍剛先生對丁探員事件令念念不忘, 事隔數年仍然對丁利華繼續搜索, 所謂生要見人, 死要見屍。後來凌先生更組織了「香港郊野義務搜索 CVST (俗稱 : 香港民間搜索隊)」, 更接受其他失蹤者家人的求助。

留名

Any more?